異口同聲促美制裁林鄭 暴警

異口同聲促美制裁林鄭 暴警

大學生陳小姐希望警隊「良心發現」，而不是受《人權法》制裁及阻嚇才願改變濫暴濫捕做法。何賢攝

【本報訊】反送中國際戰線連番報捷，歐美各國均開始為保障香港人權立法，當中美國更率先通過《香港人權與民主法案》，即將制裁涉違反人權京港官員，昨日參加遊行的市民不約而同認為，搞出送中風波的特首林鄭月娥以及濫暴警隊一定要在制裁名單內，也有市民認為支持林鄭留任的國家主席習近平及盲撐政府的保皇黨也應受美國制裁。

「因為我見過好多嘢，佢哋﹙警方﹚都係擘大眼講大話，佢哋講嘅嘢唔係事實，係歪曲咗嘅道理」，任職飲食業的馬先生認為，警務處處長鄧炳強及每日召開「警謊」記者會的警員應該上榜，當然搞出史無前例政治風波的始作俑者的林鄭亦不能逃過被制裁，表明樂見未來更多國家仿效通過相關制裁措施。

同樣支持裁香港三萬名警察的遊行市民，還有任職銀行界的王先生，但他認為除了警察外，林鄭及三名司長亦應該受國際制裁。

「最好有幾辣得幾辣」

相關新聞：Pepe幽默抗爭：我食生命麵包

王先生同時指出，最重要還有制裁一班中共官員，指中共官員才是對香港政策最有話事權及影響力的人，他又希望其他西方國家會跟隨美國，立法制裁這班中港官員，「最好就（制裁）有幾辣得幾辣啊！」

今年21歲、現為大學生陳小姐最希望《人權法》率先制裁禍港始作俑者林鄭月娥，「因為佢﹙林鄭﹚成日都唔出現，一出返嚟又講啲好涼薄嘅說話，所以佢應該係首當其衝」，至於與林鄭成為被制裁雙大熱的香港警察，陳小姐心底裏仍希望警隊「良心發現」，而不是受《人權法》制裁及阻嚇才願改變濫暴濫捕的做法。

曾經在傘運期間受到警暴的候任九龍城區議員曾健超認為，若有越多國家仿效美國推出制裁措施，香港越能集結力量抗衡與民為敵的人，他直指高官警隊、盲目保皇的建制派都應受制裁，強調所有現屆問責官員必定「走唔甩」，形容他們才是賣港漢奸。

■記者林俊謙

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo